\newHymn
\FirstLine{Conditor alme siderum}

\pointtrans
\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]
\FirstVerse{C}{onditor} alme síderum,\\*
Aetérna lux credéntium,        \\*      
Christe, Redémptor \\>ómnium,       \\*    
Exáudi preces súpplicum. 

\flagverse{2}Qui cóndolens intéritu    \\*
Mortis períre saéculum,     \\*         
Salvásti mundum \\>lánguidum,    \\*       
Donans reis remédium:    

\flagverse{3}Vergénte mundi véspere,\\*              
Uti sponsus de thálamo,  \\*            
Egréssus honestíssima      \\*          
Vírginis matris cláusula.

\flagverse{4}Cuius forti poténtiae  \\*              
Genu curvántur ómnia,    \\*            
Caeléstia, terréstria,      \\*          
Nutu faténtur súbdita.   

\flagverse{5}Te deprecámur, hágie,\\*%, Sancte, fide quaesumus,  \\*        
Ventúre iudex saéculi,         \\*      
Consérva nos in témpore,          \\*    
Hostis a telo pérfidi.   

\flagverse{6}Laus, honor, virtus, glória\\*
Deo Patri et Fílio\\*
Sancto simul Paráclito,\\*
In saeculórum saécula. \\>Amen.

%Sit, Christe, rex piissime,\\*          
%Tibi Patrique gloria         \\*        
%Cum Spiritu Paraclito,         \\*      
%In sempiterna saecula. Amen.     

\end{verse}
\end{multicols}

